【認真學術研究】全宇宙所有力量都無法破解 1024 位元密碼

註 : 2^1000 = 2的1000次方
10^100 = 10的100次方

已知科學事實
已知宇宙直徑 : 930億光年 （10^27米）
已知物理最細單位 : 普朗克長度 （10^-35米）

轉用普朗克長度 （已知物理最細單位）
已知宇宙直徑 : 10^62 普朗克長度

轉用體積 （以普朗克單位表達）
已知宇宙體積 : 10 ^ 186 普朗克體積

（參考 - 人體 : 10 ^ 103 普朗克體積）

已知宇宙年齡 : 138億年 （10^18秒）
已知最細時間單位 : 普朗克時間 （10^-44秒）（光速通過1普郎克長度）
已知宇宙年齡 : 10^62普朗克時間

假設宇宙最細基本粒子 ＝ 1 普朗克體積
它們撞 1 次密碼需要 1 普朗克時間
宇宙所有物質及生命，都有基本粒子組成

全宇宙所有粒子一齊撞密碼，撞足宇宙的年齡數

10^186基本粒子* 10^62次
＝ 10^248次

而 1024位元密碼 ，有2^1024次方的組合
＝ 10^308個組合

用晒全宇宙所有力量都無法以碰撞方式，破解 1024 位元密碼

註 － 大家聽到的 RSA 1024 ，實際只有80位元強度。目前最強密碼強度是256位元。

你講既只係brute force

好深, 樓主係讀咩科?

對

當然啦，用Social engineering ，phishing，詐騙，幾勁的密碼都係冇用。

仲有，如果你用左1024位元加密，但實際密碼係Abcde12345, 咁要用密碼字典(password dictionary) 黎破都好簡單容易。

Comp sci

人地cre all pass

直接對Owner用brute force已經解決左。

勁

睇過外國hackcon有人現場示範social engineering
好正

好撚過你啦

收皮啦烏蛇

仲要係整個人類已知宇宙，而唔係整個宇宙

整個人類已知宇宙，或整個可觀測宇宙，都無法以brute force形成來破解1024位元的密碼。